**上郡町**（）是位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[兵庫縣西南部的行政區劃](../Page/兵庫縣.md "wikilink")，西接[岡山縣](../Page/岡山縣.md "wikilink")[備前市](../Page/備前市.md "wikilink")。

轄區內多數區域為海拔高度在300公尺至400公尺的山區、丘陵地，中間區域有千種川自北向南流過\[1\]。東北部區域與相鄰的[龍野市](../Page/龍野市.md "wikilink")、[佐用町共同組成](../Page/佐用町.md "wikilink")「」，[兵庫縣立大學的播磨理學校區即位於轄內的此地區](../Page/兵庫縣立大學.md "wikilink")。

## 歷史

1889年實施[町村制時](../Page/町村制.md "wikilink")，現在的轄區在當時分屬：上郡村、高田村、鞍居村、船坂村、赤松村。1913年原上郡村改制為上郡町，而現在的上郡町則是1955年當時的上郡町與高田村、鞍居村、船坂村及赤松村的部分區域[合併而成](../Page/市町村合併.md "wikilink")。\[2\]

在平成大合併期間，先後曾有與[赤穗市合併](../Page/赤穗市.md "wikilink")、與[相生市合併](../Page/相生市.md "wikilink")、與相生市和[三日月町合併三個方案](../Page/三日月町_\(兵庫縣\).md "wikilink")，並同時成立了三種合併協議會來討論各種可能性；但最終三個方案皆未能成案。

### 變遷表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>1889年4月1日</p></th>
<th><p>1889年-1926年</p></th>
<th><p>1926年-1944年</p></th>
<th><p>1944年-1954年</p></th>
<th><p>1954年-1989年</p></th>
<th><p>1989年-現在</p></th>
<th><p>現在</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>上郡村</p></td>
<td><p>1913年4月1日<br />
上郡町</p></td>
<td><p>1955年3月25日<br />
合併為上郡町</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>鞍居村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>船坂村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>高田村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><br />
赤松村<br />
　</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1955年3月25日<br />
併入久崎町</p></td>
<td><p>1958年6月15日<br />
上月町</p></td>
<td><p>2005年10月1日<br />
佐用町</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 交通

### 鐵路

轄內主要鐵路車站為[上郡車站](../Page/上郡車站.md "wikilink")，除了屬於[西日本旅客鐵道](../Page/西日本旅客鐵道.md "wikilink")[山陽本線的車站](../Page/山陽本線.md "wikilink")，也是[智頭急行](../Page/智頭急行.md "wikilink")的起點車站，現每天有往返[鳥取縣](../Page/鳥取縣.md "wikilink")[倉吉車站和](../Page/倉吉車站.md "wikilink")[京都車站的](../Page/京都車站.md "wikilink")[超級白兔號列車](../Page/超級白兔號列車.md "wikilink")、往返[鳥取車站和](../Page/鳥取車站.md "wikilink")[岡山車站的](../Page/岡山車站.md "wikilink")[因幡號列車在此停車](../Page/因幡號列車.md "wikilink")。

  - [西日本旅客鐵道](../Page/西日本旅客鐵道.md "wikilink")（JR西日本）
      - [山陽本線](../Page/山陽本線.md "wikilink")：（←[赤穗市](../Page/赤穗市.md "wikilink")）
        - [上郡車站](../Page/上郡車站.md "wikilink") -
        （[備前市](../Page/備前市.md "wikilink")→）
  - [智頭急行](../Page/智頭急行.md "wikilink")
      - ：上郡車站 - （） -  -  - （[佐用町](../Page/佐用町.md "wikilink")→）

<File:JRW> kamigori sta.jpg|上郡車站 <File:CK> kokenawa sta.jpg|苔繩車站
<File:CK> kounohara-enshin sta.jpg|河野原圓心車站

### 道路

  - 一般國道

<!-- end list -->

  - [國道2號](../Page/國道2號_\(日本\).md "wikilink")、

## 名勝・古跡

  - 駒山城遺跡

  - 遺跡

  -
  - 高嶺神社

  - [兵庫縣立大學播磨科學公園都市學術情報館](../Page/兵庫縣立大學.md "wikilink")

## 教育

### 小學校

  - 高田小學校
  - 山野里小學校
  - 上郡小學校

### 中學校

  -
  -
### 高等學校

  -
  -
### 大學

  - [兵庫縣立大學](../Page/兵庫縣立大學.md "wikilink")
      - 播磨理學校區
      - 高度産業科学技術研究所

## 本地出身之名人

  - [大鳥圭介](../Page/大鳥圭介.md "wikilink")：幕府末期至明治時期的西洋學者、官員
  - [淺越忍](../Page/淺越忍.md "wikilink")：職業女子網球選手

## 參考資料

## 相關條目

  -
  -
## 外部連結

  -
<!-- end list -->

1.

2.